[學佛][阿彌陀佛] 不知道命運要去跟命爭，那是很冤枉的事情！

淨空老法師：不知道命運要去跟命爭，那是很冤枉的事情！

財物，包括金錢與物資，這是世間人所貪求的。這個世間，哪個不貪財？所以佛在布施裡面，把它列為第一條。

世間人貪財，卻不知道財從哪裡來的？所以佛在經上告訴我們，財布施得財富。財施是因，財富是果報，你這一生財富雖然不多，你生活能夠節儉，你有多餘的盡量去布施，愈布施你所得的財富就愈多，就這麼個道理。

如果你不肯布施，你命裡頭那點財用盡，那人也就亡了，所謂“祿盡人亡”。現在人不知道節儉，古時候人講求節儉。節儉，譬如我們有六十年的壽命，有六十年的祿，你非常勤儉，到六十年了，你祿還沒享盡，還有餘的，餘的怎麼樣？壽命就延長。所以你才曉得，惜福也是長壽之道。

實在講，一個人在一生當中，他有一定的祿命，就是你一生當中，你有多少財富，有多少的收入，都是命中注定的。人最可貴的，就是知道自己的命運，知道自己的命運，他人就老實了，就安分守己了；換句話說，他的心就定了，不會去胡思亂想。

不知道命運要去跟命爭，那是很冤枉的事情！人沒有辦法跟命爭，“一飲一啄，莫非前定”，這是千真萬確的事實。人要是跟命爭，他的災難就來了。諸位如果冷靜地觀察一下，在現前的世間，你就能看到！

許多人想盡方法去賺錢，去搞股票，你仔細去觀察一下，不錯，有些人錢賺到了，但他的命也沒有了；有些人錢賺到了，雖然命還在，但是他的身體已經毀掉，一身都是毛病。這個說明，我們不能跟命爭！

你玩股票所賺來的，說老實話，還是你命裡有的；你命裡要是沒有，你也賺不來！就算你命裡有六十年的財富，你今天一下把它賺來了，就好比上班拿薪水，你把六十年的薪水統統拿來，這發了一筆大財；可是到下個月你就沒收入，錢用光了，用光就完了，還不如月月去拿好。

社會上現在大家都貪財，卻不知道財從哪裡來？佛知道世間人都愛財，所以他教給我們生財之道！生財之道就是財布施，你愈施，你所得的就愈多！佛教給我們怎樣去修福、怎樣去培福、怎樣去享福，實在講，這才是真實的教誨！

南無阿彌陀佛

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

想學，但此文明顯9=/=8
都係以利為誘因引你布施

法佈施就係未來得聞善法，財佈施就係未來獲得財富。不外乎因果報應

有施必定有得？

係

可能係下世

淨空法師：每天修三種佈施，財富、聰明智慧、健康長壽是年年增長，自然來了，不是求得的，自然來了。為什麼？修因，因一定感果，這是必然的道理，哪有修因沒有果報，哪有這種道理！修因一定感果。所以，只顧修因，不要去問果報。果報來了，財來得多了多佈施，愈多就愈多佈施，不要去留。愈施愈多，愈多愈施，要懂得這個道理。

中國古人范蠡，幫助越王勾踐，復國之後，那真不容易，復興，他就不做官了，帶著西施，西施是他的夫人，去做生意。從小買賣做起，做了幾年發大財了，把家財統統散給貧窮的人，救濟貧苦。自己從小生意再做起，做三年又發了，三聚三散。所以中國古時候人供財神供範蠡，供範蠡非常有道理，他是商人最好的榜樣。所以，財源是佈施來的，不是你賺得來的，你命裡沒有，你怎麼賺都賺不到；命裡有的，不賺錢，財就找你，為什麼？命裡有。命裡怎麼有的？過去生中喜歡財佈施。我們這邊同學應該都知道，前幾年有個老先生，我講經的時候他來過，陳朗。他是個算命看風水的，跟李嘉誠很熟。他告訴我，早年前，李嘉誠三十歲到香港來做生意，他們碰到了。李嘉誠小我兩歲，三十歲的時候，也是幾十年了。遇到的時候他給他算命，問他，你做生意，希望將來擁有多少錢你就滿意了？他告訴陳朗，我能夠有三千萬我就滿意了。陳朗告訴他，你的財庫是漫出來的。這不得了！人家財庫是平平的，你是漫出來的，無論做什麼生意你都賺錢，你將來是香港首富。所以陳朗就變成李嘉誠的顧問，李嘉誠什麼事情都向他請教。我跟李嘉誠認識是他介紹的，我們也只見了一次面，以後陳老過世了。這個老人是很好，是個好人。

所以，命裡註定的，要懂這個道理，命裡有時終須有，命裡無時莫強求，強求不到的。強求到來的都是命裡有的，你說你冤不冤枉？不正當手段所得來的全是命裡有的，但是打折扣了。譬如說命裡有一百個億，命裡有的，因為用不正當的手段，打了對折，你得到的是五十億。自己就覺得很了不起，我有這麼多，其實你已經虧掉一半，你自己不知道。你要用正當的手段，你得到的跟你現在加一倍。如果你肯佈施，那你的財富就不得了！世間人懂得這個道理的人不多。真正明白這個道理，他一生心安理得，那真正是有福報，沒有憂慮、沒有牽掛，現在人講沒有壓力。三種佈施都去做，三種福報你年年上升。

點先可以收色緣
係咪要布施色德

問：底下一個問題，觀世音菩薩有求必應，弟子可向觀世音菩薩祈求婚姻嗎？姻緣真的是前生注定的嗎？

答：是！是前生注定的。觀世音菩薩有求必應，可以去祈求。但是有的時候求不應，為什麼？非理，不如法，觀音菩薩不管你。

如果你真正，你是個男生，希望娶到一個好太太，能像文王的夫人太姒一樣，將來能夠生出聖賢人。不但是榮宗耀祖，而且能夠幫助社會安定，幫助世界和平，那觀音菩薩就會幫你忙。你沒有這種大願心，菩薩不會管你的，那你就宿世的緣分是什麼樣的。

夫妻是緣，有報恩的，恩愛夫妻；有報怨的，報怨的時候，結婚之後永遠不會和睦，會給你帶來家庭糾紛；有討債的，有還債的，總是四種緣。

只有懂得佛法的人，無論是哪一種緣，都把它轉成法緣，大家在一起學佛，一起共修。過去不善的緣化解了，善的緣也轉變成法緣，這個好！現在在家學佛的同修，有幾個人懂這個道理？

如果真懂這個道理，學佛同修家庭決定是和睦的，六和敬的家庭。那佛法在這個社會，形象就不一樣了，學佛的人家庭真的是美滿，這就是弘揚佛法，這就是利益眾生。

如果學佛的人還是爭名奪利，還是自私自利，不但戒律不能持，十善也做不到，這就錯了。這樣學佛依舊隨業流轉，災難來的時候還是不能避免，為什麼？你不是真學佛，掛著佛的招牌，沒有認真學佛。

我們現在把這個事情，學佛的事情搞清楚，搞明白了。出家為什麼沙彌律儀做不到，在家十善業道做不到，從前人何以能做到？現在為什麼做不到？我們研究總結的是，從前人有家庭教育的根，所以他容易做到，現在人沒有了。二十幾歲、三十幾歲接觸佛法，他不善的習氣已經養成，斷不了，所以都不是認真學。認真學佛，在緣上，佛法是教育，認真學就是天天聽課，天天進講堂，天天學習。

現在佛教的環境，寺廟現在是很多，沒有教學，都是法會、經懺佛事，這個不行，這個沒有用處。法會是像學校裡面舉行一個活動，活動的根還是教學。譬如一個學期舉行一、兩次學生成績展覽，這就像法會一樣，你平常沒有真正修功，那個展覽是假的，不是真的，不起作用。這個一定要知道！

我們道場有一點點小的感應，是長年講經，天天不中斷。我們拿累積的功德，在三時繫念做為超度的根本依據。你沒有這麼多人平常的修功，這個超度效果就很薄弱。這個事實有幾個人能懂得？有幾個人明瞭？凡事都有理，有理必有事，理事搞清楚，你懷疑就沒有了。

謝謝

可以係今世

我信

信，願，行
咁睇你會唔會繼續進階一級

一直信
願緊

關於姻緣點修行
單身同唔擔心單身一世但想（ 執 的一種）組建幸福家庭

可以念佛求因緣
或者好似上面稱觀世音菩薩聖號都得
迴向嘅時候講埋你嘅祈求